連小四既學生都明白香港發生咩事

是咁的，我係一個part time導師，工作上經常接觸幼稚園至小學既小朋友

今日我上堂時，我問佢地知唔知香港發生咩事，佢地就滔滔不絕咁講哂出嚟，當然佢地都有疑惑，始終唔會明白成件事係點

「點解佢地唔和平D呀？和平D就唔洗俾警察打啦」
「佢地示威搞到好多同學遲到，我唔鐘意佢地」

「其實D哥哥姐姐都試過乖，就好似星期日遊行咁，好安靜咁進行遊行話俾政府聽有好多唔開心既事，但係政府都冇答番佢地會唔會去改呀、有冇放上心去聆聽，就好似媽咪話你乖D，考試滿分就買禮物俾你，之後你就努力溫書又聽媽咪話，但最後發覺點解乜野禮物都冇，咁你會唔會有唔開心同嬲丫？會唔會問媽咪點解冇我所期待既禮物？」

「如果條例通過咗，可能會用莫須有既罪名拉你，例如你用緊美國製造既鉛筆做功課，中國政府就話你唔啱，唔愛國然後帶你番中國以後都唔可以見爹哋媽咪喇」

「佢地所做既事就係為咗將來既你地，希望你地仲可以講自己所想、做自己所想，雖然你地仲細，但你地應該有權利去知道呢件事」

聽完我講之後，有D小朋友話再咁落去就真係要移民，亦有小朋友話會為哥哥姐姐禱告（雖然我知連登仔好撚憎耶撚）都有少部分既話父母好反對，係屋企唔會討論

我尋日都有出去，都食咗幾粒催淚彈，手同腳都傷哂，但眼見自己所教授既下一代，我至少要去做應該既事，為自己、為呢班小朋友

縱使最後可能一切都係徒然，至少我地問心無愧！

各位加油！堅持下去！

No 耶撚anymore

連燈最憎耶撚 但今次又要借耶撚過橋 都幾諷刺